米芝蓮食肆休市擺水撐市民

米芝蓮食肆休市擺水撐市民

灣仔強記美食昨於門外貼上打氣標語，更於門外放上兩箱樽裝水任巿民索取。

【本報訊】自今年6月以來，本港逆權運動遍地開花，不少良心小店都撐示威者，獲網民激讚，其中獲米芝蓮推介的灣仔強記美食，昨日在門外貼上寫有「香港人10月13日休息！反抗！」的標語，又在門外放上兩箱樽裝水供巿民免費索取，更附上「香港人撐住！自己攞」的告示。

相關新聞：搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴

有工人於吉野家門外安裝起白雪雪的木板，被街坊揶揄像「靈堂式」裝修。

北角吉野家被嘲似靈堂

不過，亦有不少食肆因撐警撐政府立場而激起消費者不滿，更有食肆「被裝修」。在7月中曾因「獅子狗」事件而與負責該廣告的公關公司解約的香港吉野家，亦成為抗爭者目標。有網民昨日指，位於北角健威坊的吉野家近日以白色木板圍封，但在店外張貼「照常營業」的紙張，笑言未知是否「預先裝修」。從現場拍攝圖片可見，該吉野家近乎全部以白色木板圍封，僅外露招牌，有街坊笑指如「靈堂」，若非在木板上貼上寫有「照常營業」字句的紙張，還以為已經結業。

其實吉野家以木板圍封並非首次，於7.14沙田大遊行當日，位於沙田好運中心的吉野家亦曾以木板圍封，更被市民貼上memo紙化身連儂牆，香港吉野家其後悄悄移走木板，但未有再回應事件。

■記者謝明明

上一則
上一則
黎智英子旗下三店遭淋油

下一則
下一則
美參議員旺角親睹警鎮壓

搶槍𠝹頸 示威者以暴易暴
全港蒙面起義 20汽油彈狂轟旺角差館
抗爭者替華為「裝修」 留字：We never rob
港鐵再受攻擊 沙田路軌被掟雜物
警疑用國產催淚彈 街坊：冇料到
警通宵扣智障男 禁見社工
四年前訂指引 律師：警員不熟悉
《榮光》 響徹18區 千人摺紙鶴集氣
中大Sonia：堅持活着作戰下去
遮打集會獲批 今為人權法造勢
9.14涉淘大私了藍絲 O記拘15歲學生
雨夜攻頂 民女像屹立獅山
小女神接力 全球宣揚逆權精神
「關注黑警申移民」台灣：嚴格把關
澳門教授遭大陸生篤灰撐「港毒」
《大公報》舊址被掟汽油彈
黎智英子旗下三店遭淋油
美參議員旺角親睹警鎮壓
日1,200人上街促制裁港官
西環集中營：中共自製敵人 美民眾撐港
僭越法律 濫用槍彈瘋警區區亂拉街坊